首艘中國國產航母傳下月海軍節下水 技術趕英法

中國第一艘國產航母「001A型」的建造進度一直備受外界關注，近期多張「001A型」航母的照片在網上流傳，顯示正停放在大連船廠的「001A型」航母，艦島上已開始安裝玻璃、相控陣雷達等設備，艦身亦已塗上紅色。有內地軍事專家指，「001A型」航母已具備近期下水的條件，可能會在下月23日海軍節下水；有解放軍將領早前亦披露，「001A型」航母最早能在今年上半年下水。

據外媒預測，「001A型」航母的設計從遼寧艦吸取了大量經驗，並在許多方面加以改進，如雷達、通訊、武器等核心系統，都全數採用中國國產最新技術及型號。由於「001A型」下水對解放軍建設具有劃時代意義，故可能會選擇在下月23日解放軍海軍的建軍節正式下水。解放軍海軍副參謀長王維明早前接受外媒訪問時亦披露，「001A型」最快將於今年上半年就能下水。

有中國軍事專家亦認同，按照片顯示的建造進度來看，「001A型」確實已基本具備下水條件，或會選擇一個有意義的節日以突出它在解放軍中的重要地位。因此4月23日的海軍節確是合適選擇。專家又指出，「001A型」從技術條件上已接近美軍的航母，「超越英法航母只是時間問題。」

係咪核動力先
唔係就收皮啦

接近？

以五千年歷史計，相差四，五十年都可以話好接近嘅！

連人哋退咗役隻企業號都不如！

又唔係核動力
食蕉連皮啦唔該

平心而論
超英就得
法國佬就差啲
皇家海軍cut budget cut到就收皮

要入油既航母，除左用黎威嚇東南亞地區小國之外，邊度都唔駛去

講笑好喇
超英

Yeah 又破健力士記得成地精大全

俄國八十年代水準都未到

核動力都係得美國同法國有...
超貴.

皇家海軍 編隊太細

同法國 西班牙 意大利 加埋 先有啲睇頭

超英喎

超英真係發緊夢，隻新航母原型係隻冷戰爛貨，乜鳩技術都無，學人講超英

人地求撚其執對千禧年產物支那波皮都掂唔到啦

支那有咩艦載機用

咁事實上架野真係for嚇鳩啲東南亞國家, 唔通拎去跟美國打核戰含球鏟咩

英國仲用滑跳

你太樂觀了

架野 連南亞國家都唔驚佢啦

用來嚇中國人/香港人就得

大大隻泊係維港中心，港豬重唔嚇到鳩震

點解佢起得咁快既?

英國唔敢講 法國果隻點超呀
淨係人地係核動力都已經車尾燈都望唔到啦

之前又吹到話直接跳到用電磁彈射
原來又咪係用ski jump
收皮啦

想問核動力係咪代表可以好耐都唔駛補給燃料？，咁通常要幾耐先要埋港口一次？

其實航母對中國嚟講真係唔知有乜用，會有可能出現小型衝突嘅國家，日本菲律賓越南呢啲，全部用陸基飛機都飛到去

支那咩都唔洗過國會之類既野，去就去，你見佢果d咩撚052，055試都未試就狂起，諗住用量壓老美就知咩事，仲要呢隻廢鐵成個原型都係抄隻2手貨，就知
老美就完全唔同，最大既敵人一向都係自己，cutcutcut，唯有得閒寫下咩支那掘起，唔夠打啦，快比錢我

支那連引擎都整唔掂 學人整航母

充大頭鬼

呢樣堅好笑
出遠洋同老美打，又無遠航能力同補如線，仲要得南海同東海兩條路出，一封就含得
打周邊國家，人地陸基又射到你
老美打到黎，你隻爛鐵又唔夠陸基好用

結論：人有我有既心態

人地攞黎搭F35-B呀
滑跳夠做喇

核動力航母相比傳統動力者的優勢極為顯著，擁有後者難以比擬的航程，以尼米茲級來說就可連續航行約20年（單以艦上物資來看，自持力則有90天之久）
Quote from wiki 應該夠答晒你問既野

嚇香港人都唔得啦，架垃圾咁撚廢，是但搵架貨輪撞佢都收皮啦

會唔會用啲非低琉柴油，唔準入香港架！

跌晒落水啦

同英法30年前嗰隻接近

d支畜好撚勁呀， 屌你老母

據聞美軍有隻係中東執行任務180日未泊過岸

你睇得香港人咁高??

香港人係咁勁就係雨傘革命 推翻左政府啦

中國人上太空 都係一樣

人地外國人上太空, 係發展科技/研究,,,,,,,為人類科技進步做貢獻

但中國人上太空, 只係「人地上過, 所以自己都要上一次」既心態

你當伊莉莎白二世號係廢架？

講超英既真係智障

超左啦
香港一早超左
世界最強
打

大英帝國有2艘70,600噸級空母
仲要係極先進既現代版
除美帝外, 已經係2當家黎

講「超英」既豬玀, 可能唔夠14歲

Refueling and complex overhaul CVN 50年lifecycle一半做一次
點知你operation tempo係點, JP-5我估至少一兩星期一次, 有underway replinshment理論上半永久

唔係日本第二??

咪又係會爆，首條柒咩

趕英法
人唔笑狗都吠

日本唔係定翼機航母，唔同級別。

航母可以砌機砌出黎，但係引擎唔得

軍國主義

你會唔會太睇得起東南亞

人地美帝既福特號好似已經用電磁彈射

以碼星架坡有F35唔會怕，應該

你係預計服役期內永遠唔洗
有無限航程
但你食物要補給同埋D人要放假

無記錯應該幾個月到
就埋都要為艦載機補給燃油

無核動力唔緊要
起返幾艘4-5萬噸奶媽補級艦運油運食物
帶住尿袋打仗

果D 補給艦一打仗俾人當靶咁打

有大型船廠 該船廠有豐富造大型船經驗
全部材料鋼材國產
重點組件生產同組件吊裝
呢2樣快過傳統造船好多倍 焊接口又少
好似砌積木咁一層層咁砌上去

我唔打你個編隊齋玩圍點打援，補給一斷唔駛幾日就成個編隊唔駛郁

仲有係下水只係完成一半工序
仲要安裝各類設備都起馬要用多2年時間
真工完工交付軍方 試航訓練
真工要形成戰鬥力仲要多3年時間
但對比起 一般其他國家要十年時間
叫做比其他國家快差唔多一半時間架啦

跟住研究蒸起彈射俾呢兩隻野
又要花x年研究改裝+訓練
先至用到定翼預警機
之後再用n年研究核動力
再用n年研發電磁彈射
到中國航母真正打得仗
可能已經三五十年後既事
到時已經係無人ai戰爭既年代

出到公海當佢贏

識驚就唔係香港人啦
響海濱公園拍埋去 selfie 呃 like 就識

正確

聽講會從烏克蘭同巴西買個技術翻黎。

哦

你複製貼上一隻，人地英日自己設計到自己完成兩隻，超 超柒咋

買原材料模具都講得過，買技術想笑死人咩
咁大個國家連彈射器都自己研發唔到

法國隻核能力航母無想像咁勁
如果英國國會肯買多啲F35B落兩隻伊莉沙白女王級
英國海軍應該仲會有排第二

岩岩CCTVB個大陸軍事專家話隻艦船身啲油有毒，
所以會盡快下水

技術係勁
總戰力唔掂呢
英國海軍總噸位幾多

VTOL點都唔夠定翼機嚟
又冇定翼預警機
打個爛鬼阿根廷都沉幾隻船

南亞 好多國家都有買美國,日本,俄羅斯既軍艦

用來制衡中國

VTOL唔係定翼機
F-35B識變形
The word is CATOBAR

每三日入一次油

美國個隻廿年先入港換一次核燃料

所以話一打斷個補給線就成個編隊等住罰企

飛機都要入油啦
成支艦隊又要入油 美國最屈機就係全球都有軍事基地/友軍軍事基地 唔驚冇補給
其他國家玩航母 冇美國佬幫拖咪又係縮返自己國家玩近海巡邏

美國都整緊AI 無人機航母

而家全球鷹可以用驅逐艦收放，支拿繼續玩航母啦，人地美佬去到機械人level啦

技術趕（二戰時嘅）英法

聽到有人講超英， 又話英國仲用彈跳真係笑三聲
屌你老母，蒸氣彈射同傾斜甲版都係英國佬發明， 連美國都係同英國學師學返黎

超英真係笑大人個口

艦底漆的確係有毒，用黎減少係痴艦底既生物

以前係英國讀書，同一個土炮鬼仔傾開，點解英國冇美國咁多海軍同大型艦隊！佢個答案幾好，英國以經冇乜殖民地，遠程航母冇乜用！最大威協來自蘇聯，大家太近，幾支核彈射向英國本土立刻玩完，所以英國主張攬炒核報覆，到時都係第三次世界核戰，如果美國末滅亡，英國會跟從美國指揮！所以英國祇做潛水艇及導彈艦！

但係而家得英國得Trident

鬼唔知蒸氣彈射係英國佬咩
咁事實上新航母真係仲用緊滑跳呀嘛

拿認真講
點射法都冇咩關係
反正用得航母而又要快速升空既大規模戰爭基本上係唔會打
一打呢d 層級既戰爭已經差唔多核彈
好多技術其實真係有郁未必用得著 裝黎浪費錢

又唔係咁講, 升空效率唔同, 編制都唔同
滑跳食多D油, 又要補給密D.
空中加油機 又要出勤密D, 又要多D機師

放F-35C

得閒睇下英文新聞,
唔好成日睇CCTVB呢D垃圾

US and UK F35 fighters are to deploy alongside each other when the Royal Navy's new aircraft carrier begins her first operational tour in 2021.

Defence Secretary Sir Michael Fallon has signed an agreement with his US counterpart to allow Marine Corps F35Bs to fly from HMS Queen Elizabeth.

The first Royal Navy and RAF F35s, the Lightning II, will be deployed in 2018.

你咁講其實大把重型武器都唔洗買啦

F-35B得1000lb

滑跳嘅通通都係垃圾

“山東艦”造價至少500億？俄專家表示：還是中國有錢

強國:首艘國產航母今年將下水交付中國海軍，命名“山東艦”，俄軍事專家認為該航母太貴，從國外進口更划算，事實上所有想要成為強國的大國，軍事武器都是自造為主進口為輔的。

超英趕美講左幾多年

中國唯一超英 只有總GDP